questions =[
    {
        "question": "Qual é o principal objetivo de uma vacina?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "Tratar doenças"},
            {"option": "B", "text": "Diagnosticar doenças"},
            {"option": "C", "text": "Prevenir doenças"},
            {"option": "D", "text": "Aliviar sintomas"}
        ],
        "correct_answer": "C"
    },
    {
        "question": "Quem é considerado o pai da vacinação?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "Louis Pasteur"},
            {"option": "B", "text": "Edward Jenner"},
            {"option": "C", "text": "Jonas Salk"},
            {"option": "D", "text": "Alexander Fleming"}
        ],
        "correct_answer": "B"
    },
        {
        "question": "Qual foi a primeira doença para a qual uma vacina foi desenvolvida?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "Poliomielite"},
            {"option": "B", "text": "Varíola"},
            {"option": "C", "text": "Sarampo"},
            {"option": "D", "text": "Gripe"}
        ],
        "correct_answer": "B"
    },
        {
        "question": "A vacina BCG é usada para prevenir qual doença?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "Hepatite"},
            {"option": "B", "text": "Tuberculose"},
            {"option": "C", "text": "Gripe"},
            {"option": "D", "text": "Rubéola"}
        ],
        "correct_answer": "B"
    },
        {
        "question": "Qual é o agente causador da doença que a vacina contra a gripe combate?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "Bactéria"},
            {"option": "B", "text": "Protozoário"},
            {"option": "C", "text": "Vírus"},
            {"option": "D", "text": "Fungos"}
        ],
        "correct_answer": "C"
    },
        {
        "question": "Qual vacina é recomendada para prevenir o câncer cervical?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "Hepatite B"},
            {"option": "B", "text": "HPV"},
            {"option": "C", "text": "Varicela"},
            {"option": "D", "text": "Poliomielite"}
        ],
        "correct_answer": "B"
    },
        {
        "question": "Quantas doses são necessárias para a vacina contra a poliomielite?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "1 dose"},
            {"option": "B", "text": "2 doses"},
            {"option": "C", "text": "3 doses"},
            {"option": "D", "text": "4 doses"}
        ],
        "correct_answer": "C"
    },
        {
        "question": "Qual vacina é conhecida por causar uma reação no local da injeção, deixando uma cicatriz?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "Hepatite A"},
            {"option": "B", "text": "BCG"},
            {"option": "C", "text": "DTP"},
            {"option": "D", "text": "MMR 9"}
        ],
        "correct_answer": "B"
    },
        {
        "question": "Qual vacina é indicada para prevenir a difteria, tétano e coqueluche?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "MMR"},
            {"option": "B", "text": "DTP"},
            {"option": "C", "text": "BCG"},
            {"option": "D", "text": "Hepatite B"}
        ],
        "correct_answer": "B"
    },
        {
        "question": "Em que idade é recomendada a primeira dose da vacina contra o sarampo, caxumba e rubéola (MMR)?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "Ao nascer"},
            {"option": "B", "text": "2 meses"},
            {"option": "C", "text": "6 meses"},
            {"option": "D", "text": "12 meses"}
        ],
        "correct_answer": "D"
    },
        {
        "question": "Qual é o nome da vacina que protege contra o vírus do papiloma humano?",
        "answers": [
            {"option": "A", "text": "Varicela"},
            {"option": "B", "text": "Hepatite B"},
            {"option": "C", "text": "HPV"},
            {"option": "D", "text": "Meningite 12"}
        ],
        "correct_answer": "C"
    },

]
